MongoDB Lab: Product Database Practice
======================================

Database: shopDB
Collection: products

--------------------------------------
Q1. Find all products in the category "Mobile"
--------------------------------------
Query:
db.products.find({ category: "Mobile" });

Answer:
Returns all documents where the category field is "Mobile".

--------------------------------------
Q2. Find products with price greater than â‚¹60,000
--------------------------------------
Query:
db.products.find({ price: { $gt: 60000 } });

Answer:
Returns all products where price is greater than 60000.

--------------------------------------
Q3. Find products with rating greater than or equal to 4.5
--------------------------------------
Query:
db.products.find({ ratings: { $gte: 4.5 } });

Answer:
Returns products with a ratings value of 4.5 or more.

--------------------------------------
Q4. Find all products of brand "Apple"
--------------------------------------
Query:
db.products.find({ brand: "Apple" });

Answer:
Fetches products where the brand is "Apple".

--------------------------------------
Q5. Find all products available in "Black" color
--------------------------------------
Query:
db.products.find({ colors: "Black" });

Answer:
Returns products where the array colors contains "Black".

--------------------------------------
Q6. Sort products by price in descending order
--------------------------------------
Query:
db.products.find().sort({ price: -1 });

Answer:
Lists all products sorted from highest to lowest price.

--------------------------------------
Q7. Update the stock of "MacBook Pro" to 10
--------------------------------------
Query:
db.products.updateOne(
  { name: "MacBook Pro" },
  { $set: { stock: 10 } }
);

Answer:
Updates the stock field of the "MacBook Pro" product to 10.

--------------------------------------
Q8. Delete the product with product_id "P1006"
--------------------------------------
Query:
db.products.deleteOne({ product_id: "P1006" });

Answer:
Deletes the product document where product_id is "P1006".

--------------------------------------
Q9. Count the number of products in "Laptop" category
--------------------------------------
Query:
db.products.countDocuments({ category: "Laptop" });

Answer:
Returns the number of documents where the category is "Laptop".

--------------------------------------
Q10. Find all products that are out of stock
--------------------------------------
Query:
db.products.find({ stock: 0 });

Answer:
Lists products where stock is 0, meaning out of stock.
